\begin{theorem}[интерполяция по Лагранжу]
  Пусть $t_0, \ldots, t_n \in K$, причём различны.

  Пусть $y_0, \ldots y_n \in K$.

  Тогда $\exists! p \in K[x]$, такой что $\deg p \le n$, $p(t_i) = y_i$.
\end{theorem}

\begin{proof}
  ~\\
  $p(x) = \sum\limits_{i = 0}^n y_i \frac{\prod_{i \ne j} (x - t_j)}{\prod_{i \ne j} (t_i - t_j)}$

  Можно подставить и проверить. Неравенство тешек в помощь.

  Покажем единственность: пусть $f$, $g$ подходят, $h(x) := f(x) - g(x)$.

  $\forall t_i \colon h(t_i) = 0$, $\deg h \le n$, значит $h$ -- это многочлен, степень которого $ \le n$, а корней у него $n + 1 \Rightarrow$  $h = 0$
\end{proof}